還有什麼盼頭？ - 蔣芸

還有什麼盼頭？ - 蔣芸

蘋果日報

許多身在其境的從政人士，一說起同行同業，免不了要笑別人缺乏政治智慧，然而政治智慧究竟包括了些什麼？諒他也說不出所以然，政治人物之中又有誰不是認為自己英明神武無可匹敵？有誰不是一向目空一切只覺得捨我其誰？一張張無法兌現的支票膽粗粗開出，到最後真的肯去埋單的又有幾人，試問這樣的情況發生會有多尷尬？但對於一個厚黑學的信徒，永不會有臉紅心跳或感覺慚愧之時，只有若無其事的戀棧着權位；如今的絕招是瞞得幾時，拖得幾時，敷衍得幾時再算，說到得後來只推說一句：無法取得各方面的共識與支持就不了了之，這些都是意料中之事矣。

持續了七個多月，至今方興未艾的反送中反修例運已跨年，運動的影響不可不謂深遠且漫長，本來對政治漠不關心年年缺席投票的香港年輕世代，但如今只因為愈來愈覺得殺到埋來的會是不可忍受的處境及後果，尤其將犧牲掉的會是一直在享受着的自由空氣，是可忍孰不可忍，意料中的反響於是持續着。

二○二○年鼠輩橫行，日子難捱，好像大家都有了心理準備，一段老鼠追着黑貓白貓拉扯嘶咬的視頻，已反映出一種反常的氣氛，政治人物缺乏政治智慧不是新聞，看在尋常百姓眼裏，聽在尋常百姓耳裏的仍是謊言廢話；試問誰不想安居樂業，一向是生活過得去就算，小小的滿足、小小的得着，有些喜樂、有些悲歡，還有些可堪回憶的平平淡淡的一生也甘願，然而忽然間一波未平一波又起，連簡單的願望都變成是一種奢望，也難怪民怨沖天，不知這樣的日子還有什麼盼頭。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com